印度今推遲對美國開徵報復關稅 提出增加美國石油產品的購買量

美國逐步和解中？印度今推遲開徵報復關稅
2018-08-04 17:17

〔編譯廖振堯／綜合報導〕美國本週與中國的貿易戰再次升溫，但引起全球不滿的關稅戰卻與各國漸漸有調解的趨勢。印度當局表示，原訂於今日開始對美課徵的報復關稅將推遲到9月18日施行，在此之前雙方高層官員會進行一系列的談話。

印度的報復關稅起於美國不願豁免其鋼鋁稅，遂在5月18日時提出首批反擊清單，後在6月14日再次提出增修版本，包括杏仁、蘋果、核桃等共約2.35億美元的清單，預計於8月4日實施。而印度是最大的美國杏仁進口國，杏仁關稅將加徵20%；核桃上調稅率則高達120%。

川普則認為，印度除了要減少貿易壁壘外，對美國的310億美元順差也需要再降低。而印度已經提出提高美國石油產品的購買量；美國也為印度國防的大宗供應商，並且還有數十億的軍用飛機採購正讓美國廠商招標中。

美國高層如美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）和國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）將在9月時與印度高層召開一系列會議。美國繼7月26日與歐盟達成共識，一同在貿易上合作解決問題後，接下來在9日將與日本針對雙邊貿易、汽車關稅談判，9月與印度的會談可能也是緩解貿易緊張重要一步。

《印度斯坦時報》8月3日報道，印度正在考慮接受美國有关醫療設備和電子產品的一些要求。兩國在定于9月6日舉行的部長級“2+2對話”前，可能會宣布一項聲明。

据兩名知情人士透露，相关討論涉及醫療設備、奶制品和IT產品，美總統特朗普（Donald Trump）迫切希望印度在這三個領域做出一些讓步。 在醫療領域，印度正在接受美國的觀點，即對某些產品的利潤進行限制，而非直接控制價格。

..... 消息人士透露，經過幾輪的對話之后，美印可能會在貿易問題上取得突破。而此前不就特朗普與到訪的歐委會主席達成貿易協定，暫時化干戈為玉帛，令中國在貿易戰戰場上倍感壓力。

.......與此同時，令中國政府擔憂的還不止這些。俄新社7月31日援引美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）的話稱，美國將加強在印度—太平洋地區的投資，避免該地區的國家主動要求加入中國的“一帶一路”計划。 對此，俄羅斯政治觀察家科瑟列夫（Dmitry Kosyrev）稱，很顯然，美國試圖向世界說明“一帶一路”讓許多國家對中國產生戰略依賴。 科瑟列夫表示，美國從原來的全美抗中，到現在試圖與整個印度—太平洋地區一起對抗中國，必然會引起軒然大波。 ...